【氣象】（2018年5月上旬）高空反氣旋支配下，本港天晴炎熱，間中有驟雨

氣象討論：2018年5月上旬
此帖文討論期：2018年5月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-夏天冬天夏天的新ac
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

今日覺得悶熱啲

呢幾日都係

夜晚冇乜風

96W-Medium

有冇強度路徑睇睇

medium ja wor 咁心急

幾時先有

好似月中有

熱到冷氣已開

我認我虧 開緊暖風機

總部max30.6平今年高溫
聽日25-31

呢套戲劇情同氣象低壓槽完全冇關係，都唔明點解會改個咁嘅名

應該要拍以下劇情:
世紀黑雨,100mm/hr落足6小時,雷達仲要壞鳩埋之下既hko亂況

癡撚線

新人煩請到#2閱讀會員人物介紹部分

sorry回錯

痴咩線姐，開咗暖風機熱熱地真係好瞓好多😍不過我認係有啲唔環保同埋都幾晒電，用電其實係勁過冷氣

我屋企30度 你暖風機開35度?

開之前得27.8度（91%），開左咁耐而家上到34度了

冇計，個人病病地係會發冷係咁起雞皮

其實唔會開成晚，暖多陣就刪，好頭痛好實好辛苦

痴左線？

無而家先痴左呢回事

咩人先會覺得34度係舒服

最終去到零晨35.2度熄左部機啦，不過成晚幾好瞓

發冷

下星期二至四

都唔會
發冷係假冷，溫度冷熱分別唔大

咁都醒到

係咪得我咁傻一直都以為夏冬夏係假膠?

醒啦地球兄 佢真係漸凍人黎

我見佢有時又好正常所以以為佢係攞存在感先講下膠野 直到我睇到佢post嘅室內氣溫相

以為我會死左 ？btw焗完一身汗今日好返哂

其實你平時係咪就係咁焗，搞到你痴左？

點解要認定我係痴線，我好正常架

逝去的

Btw 真的假不了，假的真不了，真膠定假膠，天知地知無人知

😂😂要見面先知

耐唔耐入嚟睇下啲留言, 真係幾過癮

02/05/2018 16:20 今日最高氣溫（攝氏）
大美督 34.7
上水 34.0
打鼓嶺 33.7
大埔 33.6*
石崗 33.5
將軍澳 33.4
橫瀾島 33.4
元朗公園 33.4
赤鱲角 33.0
觀塘 33.0
北潭涌 33.0
筲箕灣 32.9
滘西洲 32.6
啟德跑道公園 32.6
屯門 32.6
濕地公園 32.6
九龍城 32.5
坪洲 32.3
沙田 32.2
長洲 31.9
黃大仙 31.9
香港天文台 31.8
香港公園 31.7
跑馬地 31.7
荃灣城門谷 31.7
京士柏 31.4
青衣 31.4
深水埗 31.2
流浮山 31.0
西貢 31.0

十一個站酷熱
總部都round off 32度

題外話：1963年五月除左乾旱，熱浪情況仲幾嚴重下，印象中有一半日子都34度

個陣制水，四日先供水一次，仲要烈日當空下大排長龍去拎水，好辛苦 我都好慶幸生於係呢個物質豐富既年代，以前

幾時先有雨落

好返，今晚可以唔使開暖氣瞓

下星期二

咁當然風扇同冷氣都唔使開

聽日好唔好太？如果好似今日咁我拎D被套，床褥套出去晒。

未知 有低壓槽但現時雨區偏珠江口以西 不過今日積左好多熱，唔排除會低壓槽經過時會激發出雨區

不適合

這些機會

如果落係香港會降溫，不了

全港普遍31度，唯獨交合仲係28度

今早七點見太陽出即洗晒D被套，八點晒。而家仲有太陽

下晝留意天氣 可能有雨

最早酷警,yeah yeah yeah 😍😍😍

逝去的
真心想問你屋企人頂唔頂得你順呢啲天氣開暖風機

比你燈撚死
好撚熱呀屌

荃灣落雨

交合竟然有33.4度，今日唔廢了，good job

最早發出酷熱天氣警告：2011年5月12日09:30至16:20

下一步挑戰呢個

最晚發出全年首個暴雨警告

黃色暴雨警告信號：2015年5月11日17:25-19:35。

過左下星期五就破左紀錄

沙漠 乾旱酷熱

東風來了

佢有佢哋開風扇，我有我開暖爐歎

一入到天水圍就勁大雨

唉其實係戶外返工都好鬼熱我覺得

曬足幾個鐘

有紀錄以來最短酷熱警告？

歷來最早(也是最短)嘅酷熱天氣警告 —>

原來今次只係第二短，零九年試過掛咗兩個鐘都冇就取消咗

乾好過濕

荔枝角好似落雨
個天陰哂

準備爆大獲

屯門終於落雨

打風未呀 又一年

沙田個天黑到好似夜晚咁

荔枝角都係

好L大雨

97W 都出現了

終於落番下大雨
觀塘山好大風

觀塘大風到...打緊風球咁

東風一到，似番17-18度

得22度

南番順一帶或成最大贏家

呢套野個設定地點好似就係南番順

番禺區好似未停過雨

M 5.0 - 18km S of Fern Acres, Hawaii
2018-05-03 20:30:56 UTC
19.344°N 155.070°W
6.9 km depth

呢次地震兩個鐘後噴左火山灰

下星期雨勢上調

美國夏威夷基拉韋厄火山噴發, 湧出岩漿和噴出蒸氣, 附近居民要疏散.
美國地質勘探局說, 當地過去幾日發生多次地震, 其中一次在當地上午10時半, 強度達到黎克特制5級, 當局要求火山附近約1萬名居民疏散.

美國夏威夷基拉韋厄火山（Kilauea Volcano）爆發，有住宅區的地面裂縫湧出熔岩，當局要求區內所有居民撤離，連同附近受影響的區域共有1萬名民眾要緊急疏散。美國地質調查局亦已將當地的火山警告級別提升至最高。

係條大街上湧上黎

有片

今日大東風寒寒地都幾刺骨，似11-12度，開唔開暖風機好呢

個個都對我開暖風機呢樣野信到十足

又玩分身

事實上我只係用風筒吹向溫度計，就係咁簡單 成班

你都幾無聊

想問下你屋企依家幾多度

呢個唔似條假膠啦，可能係某君

點解好好地一個學術post要俾條痴線佬壟斷
整到膠哂

正啦喂

Rafa係baroclinic 佢終於都肯講野

唔係真係以為我會開到30幾度間房黎焗自己下話

得啦

尋晚市區一直都有落住唔細既雨，但原來昨日雨量只有0.8mm

M 6.9 - 16km SW of Leilani Estates, Hawaii
2018-05-04 22:32:55 UTC
19.370°N 155.032°W
5.0 km depth

夏威夷爆完火山直情黎埋大既地震

5km depth

暫時至今大潭山雨量好似係大幅高過天文台？

比大家預覽下先

以今年既情況，黎緊五日隨時雨量5mm都冇（總部咁廢），總部雨量成日寧舍少過人..

係咪真係台長嚟

估唔到合長都係捧場客喎

之後可能揾佢報天氣

趕客

以後天氣先生要變天氣嬸嬸了

聽日雨勢調弱

又準備熱一日

聽日溫度應該唔會高過今日

Molamola

mola mola

買紅雨

毒果明燈

128km雷達

入64km唔散再算啦

低壓槽現正南壓

TAF VHHH 071100Z 0712/0818 21010KT 9000 FEW010 SCT025 TX30/0806Z TN25/0722Z TEMPO 0712/0715 4000 SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 0715/0717 VRB05KT TEMPO 0715/0721 VRB20G30KT 2000 TSRA +SHRA FEW008CB SCT015 TEMPO 0721/0809 3500 SHRA FEW010CB SCT020=

今晚大南風好涼好舒服

+SHRA 大雨

香 港 天 文 台 在 五 月 七 日 下 午 七 時 四 十 五 分 發 出 之 最
新 天 氣 報 告

一 道 低 壓 槽 正 為 珠 江 口 附 近 帶 來 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 並
逐 漸 靠 近 廣 東 沿 岸 地 區 。

本 港 地 區 今 晚 及 明 日 天 氣 預 測

多 雲 ， 有 驟 雨 ， 今 晚 及 明 早 雨 勢 有 時 頗 大 及 有 狂 風
雷 暴 。 明 日 氣 溫 介 乎 25 至 28 度 。 吹 和 緩 至 清 勁 偏
南 風 。

「家輝劇場」，就嚟上演

家輝

屌 幾時先凍返 香港既夏天真係好垃圾

利申 未開冷氣

雷雨

夜晚28度

It's coming

睇死佢會掠過

臨門減弱

但係睇windy好似無乜嘢發生咁嘅 只係得幾mm

最憎落大雨
減弱咗就最好

唔落雨聽朝應該都熱夜埋，
7，8，9月幾日超熱夜（30+）不是夢

五月就要開冷氣

[b] 大雨警報

請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨區移近本港2018/5/7

超熱夜一定係下沉，呢啲extra factors not include in global warming

從 昨 晚 午 夜 至 今 日 正 午 ， 天 文 台 錄 得 28.0 毫 米 雨 量。

台長真係冇食藥

成個九龍東尋晚到而家落得幾滴西水

明明就成20幾-30幾毫米

暴雨快啲嚟

玩撚完?

聽日日間東風增強，日間雨勢較大，預偏東氣流會帶黎大雨

落咗2日雨開始有飛蟻了

嘈醒左

今朝希望有返場好戲

黑黑黑黑黑

全港照常上班

使唔使開大雨topic?

食左藥未

過埋個結界先啦

平行世界

得閒幫手拍下氣象冷知識啦你

家輝劇場，照常上映

我愛你

快點食咗我

臨門撻q 是醉勁

其實都睇慣左 隨緣啦
唔係臨門減弱就係 摩西分紅海
這就是香港

香港真係一塊福地

要去到5月後半先開始有臨門增強，
境內瘋狂自爆

從 昨 晚 午 夜 至 今 日 正 午 ， 天 文 台 錄 得 0.2 毫 米 雨 量 。

仲衰過尋日

係好事,唔需要擔遮

特別天氣提示
預 料 本 港 吹 偏 東 強 風 。 市 民 應 提 防 海 面 大 浪 可 能 帶 來 的 危 險 。

於 2018 年 05 月 09 日 15 時 05 分 發 出

1540 8個平地站強風
仲勁過蓮花

長洲泳灘就烈風

風力指數
33.1 km/h (程度屬強勁)
市區風力清勁，陣風可達每小時60公里以上，
離岸及高地風力普遍達強風程度，部份地區更可出現烈風風力。

蓮花一現

吹正東

係咪勁過洛克

勁過埋

真係冇眼睇呢兩個風

我諗去到2047 我地都仲係講緊呢兩個風

根本5月打後至盛夏期間香港雨量會高過廣東內陸，係春天至初夏先比佢地贏

係越南坐船番黎
尋晚勁大風，好似8號波咁
果然番到黎天陰陰
仲好涼
差d好似某會員咁要長袖

我已經換左短袖.

可能今年又有新成員呢

廢風聯盟

要一樣出八而弱過洛 ，仲難過晒掛十號

Btw 是咪中旬炎熱post